信報：「我爸是梁特」JR獲法院接納

特首梁振英遭踢爆疑於今年3月向機場員工施壓，令幼女梁頌昕獲「特事特辦」，由國泰職員代送行李入禁區，被指享有特權。機管局及後提交報告指代送行李沒違保安程序，3名空姐今年6月入稟高院申司法覆核，指機管局越權、不符程序，要求法庭裁定違法。《信報》的政情專欄指，據聞近日法院已接納此司法覆核申請。本報記者在網上查閱法院的排期紀錄，暫未見此案件。香港空勤人員總工會總幹事吳敏兒回覆本報查詢指，稍後將就事件召開記者會交代。

「余錦賢」的專欄指出，有參與4月靜坐機場抗議行動的空總代表施安娜回覆查詢時表示，稍後會召開記者會交代詳情；而相信法院批准覆核申請，證明他們有一定的理據。文中強調「說到底，大家都希望香港沒有人可以擁有特權，能夠凌駕於安全檢查之上」。

機管局早前的報告指同行同檢的保安安排僅針對可疑手提行李的覆檢，由於梁頌昕行李不需覆檢，故毋須同行同檢。3名申請人的入稟狀就指，根據香港法例494章《航空保安條例》，局方有責任擬訂航空保安計劃，以維護並保障機場、飛機、旅客、機組人員及公眾人士，免受不法行為干擾。根據上述條例擬訂的《香港航空保安計劃》，其中第6.2.10段列明旅客及其手提行李須同時接受保安檢查，申請人認為任何旅客與其手提行李必須同行同檢，包括首檢（X光檢查）及覆檢（人手搜查），並非僅針對後者。

申請人認為機管局必須依上述保安計劃行事，否則屬越權。機管局重申，局方已就有關事件向政府提交詳細報告，報告確認處理程序沒違反一直以來的保安程序，及航空安全要求。行李風波發生於今年3月27日晚深夜，梁頌昕在母親梁唐青儀陪同下往機場乘飛機赴美升學，其間遺留手提行李於禁區外，她要求機場保安公司（Avseco）代為領回但被拒。

空姐

咁似貪曾任期尾個陣咁

其實有冇可能成立一個基金，由市民捐錢，再由一班有社會地位的人去把關，資助人去打官司？

當中會唔畼有法律問題，如包攬訴訟等？